%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026} % TODO: pas het academiejaar aan

% TODO: Werktitel
\title{Reconstructie en Analyse van Omnichannel Klantinteracties via Process Mining op Splunk-logs.}

% TODO: Studentnaam en emailadres invullen
\author{Tijl De Coster}
\email{tijl.decoster@student.hogent.be}

% TODO: Medestudent
% Gaat het om een bachelorproef in samenwerking met een student in een andere
% opleiding? Geef dan de naam en emailadres hier
% \author{Yasmine Alaoui (naam opleiding)}
% \email{yasmine.alaoui@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
\supervisor[Co-promotor]{M. Gouwkens (Proximus, \href{mailto:marc.gouwkens@proximus.com}{marc.gouwkens@proximus.com})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Genesy, Splunk, process mining}

\begin{document}

\begin{abstract}
  Binnen moderne omnichannelcontactcenters zoals de Genesy-omgeving van Proximus verlopen klantinteracties via diverse kanalen en volgens variabele processen. Deze variabiliteit bemoeilijkt het verkrijgen van inzicht in het volledige interactiestromen ondanks de beschikbaarheid van uitgebreide logdata in Splunk. De bestaande logs zijn voornamelijk operationeel van aard en ondersteunen niet rechtstreeks de reconstructie van volledige klantpaden waardoor ineffici\"enties, foutpaden en drop-offpunten moeilijk te identificeren zijn.
  Dit onderzoek heeft als doel een reproduceerbare methode te ontwikkelen om klantinteracties te reconstrueren en te analyseren op basis van Splunk-logs. Hiervoor wordt een proof-of-concept uitgewerkt dat logdata omzet in volledige klantpaden, deze clustert tot de standaardflows en afwijkingen detecteert. De studie maakt gebruik van technieken uit process mining, sequenti\"ele clustering en grafmodellering.
  De verwachte resultaten omvatten een visuele en interpreteerbare weergaven van interactiestromen, evenals een beter inzicht in ineffici\"enties en afwijkingen binnen de Genesys-flows. Dit moet bijdragen aan een verbeterde monitoring en optimalisatie van processen binnen de contactcenteromgeving.
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}

\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}